吸血貴利新招！ 逼債仔買茶葉代手續費

吸血貴利新招！
逼債仔買茶葉代手續費

港聞

0:00

【本報訊】非法放債罪行再有新招！警方搗破一個高利貸集團，表面上發放貸款年利率不超過法定上限的60%，但集團成員會巧立名目，涉嫌逼使借貸人以高價購買一些商品，包括茶葉等，代替要支付借貸的手續費，變相令借貸實際利率超過法定上限。

行動中，警員拘捕15男2女(21歲至49歲)，部份人有黑社會背景，他們涉嫌與9宗高利貸及非法收債活動有關，分別涉及放高利貸、刑事毀壞、刑事恐嚇及串謀詐騙；而涉案最少14名借貸人受害，涉及債項達到140萬元。

新界南總區刑事總部聯同沙田、荃灣、葵青及大嶼山警區的警員，於昨日和今日採取連串拘捕行動，搗破涉案高利貸集團，涉及約3間公司。其中葵青警區人員拘捕5名骨幹成員，包括1名公司董事、2名職員及2名收數人士。

警方調查顯示，涉案集團運作約1年，透過打出cold call電話找尋借貸人，當中無分階層，只要是急借錢人士即成為目標。其間不法之徒會巧立名目，逼使借貸人以高價購買一些商品，代替要支付借貸的手續費，例如借貸人借3,000元，要買600元茶葉；變相令借貸實際利率高達75%至80%。而葵涌警區發現案中最大借貸額是18,000元，但借貸人要買3,600元茶葉。

警方續指出，集團其後因應借貸人無法還款，又會用各種非法手段去追債，對借貸人造成滋擾；例如塞鎖匙窿、淋紅油、以及透過電話及短訊，用刑事恐嚇字句逼使借貸人還錢。涉案負責淋紅油及塞鎖匙窿的集團成員，一般較年輕。

被捕人士中，9人正被扣留調查，另外8人已獲准保釋候查。警方調查行動仍然繼續，不排除有更多人被捕。